究竟咩係小店？以前唔係講開細舖？

究竟小店呢個詞語幾時出現？
口語講出嚟都唔順口啦下話

海外國家對社 區小店的定義，通常包含三項元素: 一是必須位於某 一居住社區，與城市周邊的大型特賣場作區分; 二是 店舖不能大於某一面積，例如美國為保護小店，有部 份州份立法限制店舖的面積; 三是店舖必須為獨立營 運，即經營者只有一間店舖或一定數量以下的分店。

我只係返大陸d人先講小店

唔係討論緊個定義而係廣東話叫法

" 小店"聽落好似自家經營/落足料/楚楚可憐咁。
"細鋪"聽落好似規模唔大/要幫襯都幫襯大鋪，有保證。